週末愛情小品

在一個非常寧靜而美麗的小城，有一對非常恩愛的戀人，他們每天都去海邊看日出，晚上去海邊送夕陽，每個見過他們的人都向他們投來羡慕的目光。

可是有一天，在一場車禍中，女孩不幸受了重傷，她靜靜地躺在醫院的病床上，幾天幾夜都沒有醒過來。白天，男孩就守在床前不停地呼喚毫無知覺的戀人；晚上，他就跑到小城的教堂裏向上帝禱告，他已經哭乾了眼淚。

一個月過去了，女孩仍然昏睡著，而男孩早已憔悴不堪了，但他仍苦苦地支撐著。終於有一天，上帝被這個癡情的男孩感動了。於是他決定給這個執著的男孩一個例外。上帝問他：你願意用自己的生命作為交換嗎？男孩毫不猶豫地回答：我願意！上帝說：好吧，我可以讓你的戀人很快醒過來，但你要答應化作三年的蜻蜓，你願意嗎？男孩聽了，還是堅定地回答道：我願意！

天亮了，男孩已經變成了一隻漂亮的蜻蜓，他告別了上帝便匆匆地飛到了醫院。女孩真的醒了，而且她還在跟身旁的一位醫生交談著什麼，可惜他聽不到。

幾天後，女孩便康復出院了，但是她並不快樂。她四處打聽著男孩的下落，但沒有人道男孩究竟去了哪裏。女孩整天不停地尋找著，然而早已化身成蜻蜓的男孩卻無時無刻不圍繞在她身邊，只是他不會呼喊，不會擁抱，他只能默默地承受著她的視而不見。 夏天過去了，秋天的涼風吹落了樹葉，蜻蜓不得不離開這裏。於是他最後一次飛落在女孩的肩上。他想用自己的翅膀撫摸她的臉，用細小的嘴來親吻她的額頭，然而他弱小的身體還是不足以被她發現。

轉眼間，春天來了，蜻蜓迫不及待地飛回來尋找自己的戀人。然而，她那熟悉的身影旁站著一個高大而英俊的男人，蜻蜓幾乎快從半空中墜落下來。人們講起車禍後女孩病得多麼的嚴重，描述著那名男醫生有多麼的善良、可愛，還描述著他們的愛情有多麼的理所當然，當然也描述了女孩已經快樂如從前。

蜻蜓傷心極了，在接下來的幾天中，他常常會看到那個男人帶著自己的戀人在海邊看日出，晚上又在海邊看日落，而他自己除了偶爾能停落在她的肩上以外，什麼也做不了。

這一年的夏天特別長，蜻蜓每天痛苦地低飛著，他已經沒有勇氣接近自己昔日的戀人。她和那男人之間的喃喃細語，他和她快樂的笑聲，都令他窒息。

第三年的夏天，蜻蜓已不再常常去看望自己的戀人了。她的肩被男醫生輕擁著，臉被男醫生輕輕地吻著，根本沒有時間去留意一隻傷心的蜻蜓，更沒有心情去懷念過去。

上帝約定的三年期限很快就要到了。就在最後一天，蜻蜓昔日的戀人跟那個男醫生舉行了婚禮。蜻蜓悄悄地飛進教堂，落在上帝的肩膀上，他聽到下麵的戀人對上帝發誓說 : 我願意！他看著那個男醫生把戒指戴到昔日戀人的手上，然後看著他們甜蜜地親吻著。蜻蜓流下了傷心的淚水。 上帝歎息著：後悔了嗎？蜻蜓擦乾了眼淚：沒有！上帝又帶著一絲愉悅說：那麼，明天你就可以變回你自己了。f蜓搖了搖頭：請讓我做一輩子蜻蜓吧……

有些緣分是註定要失去的，有些緣分是永遠不會有好結果的。愛一個人不一定要擁有，但擁有一個人就一定要好好去愛他。你的肩上有蜻蜓嗎？

叮呤！

門上的鈴噹響了起來，一個年約三十歲，穿著筆挺西服的男人，
走進了這家飄散著濃濃咖啡香的小小咖啡廳。

『午安！歡迎光臨！』年輕的老闆娘親切地招呼著。

男人一面客氣地微微點了點頭，一面走到吧台前的位子坐了下來。

開口對老闆娘說：「麻煩給我一杯摩卡，謝謝。」

『好的，請稍候。』老闆娘微笑著說。

接著便開始熟練地磨碎咖啡豆，煮起咖啡來。男人一直帶著笑容看著
老闆娘煮咖啡的動作，似乎對這樣的景像感到相當喜歡。

過了沒多久，老闆娘便將一杯香醇的咖啡端到男人的面前。

『請慢用！！』
「謝謝。」男人將杯子拿到嘴邊，淺淺地嚐了一口。

『第一次來嗎？？』老闆娘問。
「是啊！！」男人答。
『覺得我們這家店怎麼樣？』
「很不錯！氣氛很好！」
『我自己也是很喜歡，所以雖然生意不好，我和我先生卻還是捨不得把它關掉。』

「嗯．．．．」男人好似有所同感地點了點頭，又喝了一口咖啡。

兩人沈默了一會，使得空盪的店裡只剩下悠揚爵士音樂。這時男人忽然開了口
打破了這短暫的寧靜。

「呃．．．不好意思，可以請教妳一個問題嗎？？」
『什麼問題呢？』老闆娘好奇地問。
「嗯．．．這．．這該怎麼說好呢？？」男人抓著頭，一副不知所措的樣
子。

「妳可以先聽我說個故事嗎？？」
老闆娘點了點頭，示意男人繼續說下去。
「我以前有個很要好的女朋友，已經到了要論及婚嫁的地步。我和她之間的
感情發展得相當平凡，並不是什麼經過大風大浪、轟轟烈烈般的愛情。但我想從
我第一眼看到她的時候，就彷佛有一股魔力，有一個聲音，在推動著我，在告
訴著我，就是她了！！

她就是我一直期待著的女孩。更令我高興的是她也回應了我的示愛，接受了
我。
這一切的順利讓我整個人陶醉於幸褔的喜悅之中，只不過．．．．．」

『只不過！！發生了什麼事了嗎？？』老闆娘打斷了男人的話。

「嗯．．．」男人臉色沈了下來，略微停頓了一下後，又繼續開口說下去。

「只不過我忘了幸褔的背後，往往藏匿著最可怕的惡魔。就在我們訂婚前一
個月的一個晚上，她．．．她卻遭到歹徒的強暴．．．」

『啊！！』老闆娘驚訝地啊的一聲叫了出來。

「都怪我！要是我那天堅持送她回去就好了！！」

男人用力地搥打著桌面，使得杯子中的咖啡因劇烈的震動而灑了出來。

『你要我問的該不會就是這個吧！！』老闆娘一面擦拭著灑出來的咖啡一面
說。

「不！不是的！我對她的感情不會因為這樣而有所動搖，我決定仍舊如期訂
婚，
可惜就在我們訂婚的那一天，她．．．上吊自殺了」

男人說話的語調十分地平靜，但從他的表情上看得出，當時的他是多麼的難
過與震驚。

『自殺！那她有沒有怎麼樣？』老闆娘睜大了眼睛，緊張的看著男人。

「幸運的是我們發現得早，送到醫院時還有氣，只是腦部因為長時間缺氧，
而呈現昏迷狀態，甚至一度有成為植物人的危險。」

『那她後來有醒過來嗎？？』
「有的，她醒了！」

「但．．但當我得知她醒了的消息，高興地要去看她時，卻被她父母給攔在
門外。」

『為什麼？她父母為什麼不讓你去看她？』

「當她父母跪在地上求我的時候，我才知道原來她失去了記憶，失去了認識
我以後的記憶，醫生說這是選擇性失憶症，當人在遭遇極大的打擊時，會逃避性 的藏起一些
記憶。她父母求我暫時不要再出現在他面前，他們認為讓她就這樣忘了之前的一 切對她比較好，
怕我要是去見她或許會讓她回想起來，到時她可能又會陷入昏迷，甚至又跑
去自殺。」

『她父母這麼說也是有道理，反正只是暫時嘛！等他情緒和身體都穩定了，
你就又可以見她啦！』老闆娘聽了男人的話後這樣說著。

男人對著老闆娘微微笑了笑後說：
「妳知道他們的暫時指的是多久嗎？是十年啊！也就是這十年裡我得要忍受
這樣沒有她的日子，就算偶爾在路上踫面，也得要裝作陌生人一般地和她擦肩而過。妳知道這樣的日子有多難熬，這樣想愛卻又不能愛的心情有多痛苦！！」

男人用著近乎咆哮似的聲音吼著。
『雖然會很痛苦，但你還是選擇了這條路吧！』老闆娘用著憐憫的眼神看著
男人。

老闆娘的眼神讓男人冷靜了下來，點頭說：
「嗯！！而且到今天就滿十年了！！」
「哦！真的嗎！？那真是恭禧了，你努力撐了十年，到今天終於可以去見她
了！」
老闆娘開心地說。

「是這樣沒錯！但是愈到這一天，我反倒愈害怕。十年了，我的心意是沒有
改變，但是她呢？？如果我跟她說了以前的事，她還是想不起我那怎樣辦？？，或者是她已經有男朋友，甚至於結婚了呢？？」

「這就是我想教妳的問題！！」男人似乎略帶緊張的看著眼前年輕的女店
主，靜靜地等待著她的答覆。

『嗯．．．．．』老闆娘用手托著頭，臉色凝重的想著男人所提的問題。
『我想既然你這麼愛那個女孩，她記不記得你其實並不重要，最多是重新開
始而已，再重新追求她一次，再重新談一次戀愛，其實也很不錯吧！！而且就算有男朋友了也沒關係啊！把她從他手中搶過來不就行了嗎！！』老闆娘笑著說。

『但是！！』她忽然將表情嚴肅了起來。
『但是如果她已經結婚了的話，那你就放棄吧！我們結了婚的人啊！是最痛
恨有人破壞人家家庭的了！！』

「是嗎！！」男人低著頭冷寞地說。
『沒錯！！所以你可千萬別做個破壞別人家庭的人哦！！』

叮呤！！

掛在門上鈴鐺又響了起來，走進來幾個剛下課的大學生，老闆娘走出吧台，
忙著招呼這幾位新來的客人。

『對了！！』老闆娘好像忽然想到了什麼，轉過頭來看著男人。

『你為什麼會想問我這些啊！我和你不過是第一次見面而已啊！』她好奇地
問。

「嗯．．．為什麼呢．．．大概是因為那個女孩曾說過，結婚以後要和我一
起開一家像這樣的咖啡廳吧！！」

『哦！！原來是這樣子啊！！』老闆娘說。

「嗯！只是這樣而已！只是這樣而已！只是這樣而已！只
是．．．．．．．」

男人不停地重覆著同樣一句話，就好像在藉此告訴自己什麼似的。

爵士樂停了下來，使得整個屋子裡，只剩下大學生談笑的聲音。男人低著頭
偷偷地瞄著老闆娘手上的結婚戒指，一滴溫暖的眼淚，悄悄地滑進了那杯早已冷 卻的咖啡裡。